前狗鐵從業員，行車暢順教學。你問我答

先講下例子

點樣令行車暢順，當然有賴各方配合啦。
假如有人係尾站唔落車，車左入左去調頭。
咁會唔會搞到塞車呀？
其實係唔會既

但假如個客拉左個緊急通話器，就唔同講法架啦，咁樣搞一搞，都可能遲幾分鐘。
因為部車入緊去你拉，佢唔會即時停車，但盡頭停完之後，佢就唔會再自動出返去架啦

所以希望大家唔好咁做，咁樣會造成好大delay架。
唔好睇少幾分鐘，因為香港人好鍾意搭地鐵。你遲幾分鐘，就會好多人等車。
多左人，每個站都會多，上落時間又會多，咁樣一部車就會頂死晒後邊。
真係你連續隔幾班車拉兩部，咁樣就大delay架啦。
所以乘客就唔應該企係車卡最前/後既門邊，果度個大電箱會遮住你地，車長好易見你唔到，咁樣就隨時車左你地入去調頭架啦。
而如果你地一拉通話器，咁就會有delay，真係唔好咁做。

咁嚴重架原來

無人問津

幫助到行車暢順既問題，識答一定答

咁即時拉制會有最大影響？

利申 想知多啲 黎緊報m記engineering trainee

但係delay搞到要去政總野餐嘅朋友去唔到

咁如果行車途中拉會唔會好大delay?
講真我成日搭地鐵都唔舒服 我好驚㩒制會影響其他人
又或者可唔可以講下有咩會好delay好影響到其他人？ 等我提防下唔好咁做

推

pish

Pish

即時拉制唔會最大影響，因為車長會聽到聲同可能見到你。
咁樣佢就可以節省時間，通知控制中心，咁佢就會跑過黎協助你冷靜返個人，再reset個制，然後再跑去另一邊車頭人手出返站。
所以即拉影響唔大架。

但如果你知你唔小心過埋尾站，去緊唔知邊度既空間時，你feel到部車減速先拉。
咁樣車長就浪費左通知控制中心既時間，佢地對話又要一段時間，再跑去另一邊車頭，咁樣就會浪費更多時間架啦。

唔好咁做

推俾和理非朋友仔

好驚

有邊啲站係一定會調頭架？

我以後唔坐了

Delay都有車行
間公司咁大，點都有人返工
學條弱智話齋，等多幾班車

學到野了

苦中一點甜
千其唔好拉手制煞車
你知啦 港䥫好鐘意係非常時期放暖氣比大家

仲有特別日子 有特別時間 4 分 鐘 一 班
大家 千 其 唔 好 拉 啊

其實行車中拉，時間唔會太大。
一般2分鐘內搞掂，要拉既話，真係唔到臨入閘站停車先拉。因為咁樣車長會浪費更多時間通知控制中心。
會造成更大delay

記住唔好臨入站先拉

而家喺網上面口響響
到時畀俾成車人屌完
包你唔敢再做第二次

好簡單，每條線都有頭尾。
頭尾唔係好似中環咁樣，果度落完客又果度上返客，就要調頭架啦。
即係中環唔會有人要你落車，黃埔唔會有人要你落車。

咁有人要你落車既站，就小心d唔好唔記得落車啦

你做咩姐
依加咪就係提醒大家千其唔好做

唔會即時停，乖啦。

除非你撳月台粒制啦，但果個唔係有人跳軌都唔好撳，因為罰錢架。

但拉制唔舒服，就唔會罰錢

咁有乘客真係唔舒服，香港人又無乜邊幾個夠膽出聲鬧人既

岩呀，大家都想行車暢順。

但有人唔舒服，真係要幫手。
隨時救人一命

VTC仔有咩好建議

咪撚攪呢啲啦屌你老母對準政權好無
你煩到我同其他人唔屌你老母都唔得啦

大家千其唔好學

教緊人唔好咁做。
老鬼親身處理，就唔洗reset?
定老鬼跑得快d?

有次喺東鐵頭等見到
有個ON9以為兩邊門都會打開，於是佢喺唔開門嗰邊等開門落車
然後架車閂埋門開出都未落到車

架車郁咗少少，佢就按緊急通話器
車長即時停咗車
個ON9同車長講做咩唔開門就開車走，車長問佢可唔可以去到下站調頭個ON9死都堅持話要即刻落車
結果車長死死氣氣叫車站職員用人手打開嗰個頭等車門

搞咗好幾分鐘

老鬼行左一半啦，你拉佢都差唔多到，基本上實追到時間

你咁樣好大件事，公司可能要寫報告俾機電
真係唔好咁做

教人行車暢順都搞到你？

即係你想有delay?

唔好搞到塞哂車呀大家

地鐵係平民增兵嘅最快方法，政府都係靠封站去截人，點解要停

佔中已經試過
當日會派好多人睇住緊急制

人地叫唔好咁做都屌人老母

有時撞著d唔通氣既人
大家都好難做

希望大家唔好似依個人咁啦

試過坐係度瞓著咗 完全冇人叫醒我....
一mak大眼見到架狗鐵駛緊入我上車個站

但如果個乘客係老鬼reset完之黎，老鬼未開得切車，再拉一次。
咁樣就好大delay架啦

果日唔搭車 難得放假會會揸車去中西區悠閒兜風

幫你推下

學術性研究 我真係唔舒服咁點禁制

咪叫大家唔好咁做

咁人人返工就當然天下太平啦

係咪真係㗎

野餐完發覺冇野食 每一日每一日每一日每一日都冇野食

有時一開始睇你唔到，車長都好貼心唔想擾人清夢既

即係咩位先祈唔好企
否則車長就會睇唔撚到我㗎

老實講 到時唔會有人咁做
利申 12頭班車

返工時間一齊游車河
記得頭站上車！

如果幾條線都咁岩DELAY咪好大獲?

所以如果尾站無人唔小心唔記得落車都好
希望唔好咁多人唔舒服啦

不過講真天氣咁熱，真係成日有人唔舒服

你咪撚去垃圾會啦 搞到我冇得野餐
我屌你老母個臭系 屌尻爛你老母個西

野餐真係有用？唔洗一陣俾人趕走

中間車廂每卡頭尾，咪有個大白色電箱既，果個位好難睇到你架。

車長睇唔到，月台幫手既又睇唔到
就好易有意外

咪叫緊人唔好咁做

True搞冧港鐵會令自己友不便

有無示意圖呀？ 咁我打死都唔企果度喇

有咩關係

希望大家準時返到工，行車暢順

係政府煩你 用下腦

所以真係唔好咁做

你中間咪有人上上落落囉 點玩

同問 真係鐵路知多啲wooo

但係點解我之前飲完酒 撘狗鐵唔小心瞓着咗 我一起身已經係行返反方向？

唔好玩啦
想要行車順暢

當然一部車，中間有人上落，有人唔舒服係好合理

會好混亂 記得保持行車暢順

貼心既車長一開始見你唔到，車又行到，即係你無拉制

咁車長都唔會擾人清夢

如果一唔小心啲行李擋住個車門
咁點算

好撚幼稚 你真係想人唔好咁做咩？ 又紅字highlight d 重點
自己心照啦on9 仔 而家我地一定要對準政權
唔好撚搞埋最大多數果班人 (中立派）
你咁做只會樹立敵更加多既敵人
定其實你係鬼？

個個連登仔放低個正評支持你都唔會有人敢做，專心返討論正經野啦

之前聽過隔離線有個肥婆叉錯腳，攝左隻腳係月台同車中間，搞左好耐

我真係唔會咁玩架
12號大家都想準時番工
咁重要嘅日子 大家點可以做衰嘢

如果小朋友百厭玩門會有咩後果
我有好多個小朋友 佢地都好討厭道門閂埋 教唔聽

希望真係有人敢做啦 利申嗰陣我會係立法會門外

架車未完全離站果陣拉

真係叫大家唔好咁做
窩心小貼士

平時趕返工，見到人衝門已經嬲
大delay真係唔好

咩鬼呀？
狗鐵好多鬼故，係唔係想知

咁其實玩門就唔係咁好，道門好污糟
站員過到黎，你都唔好意思唔叫你小朋友停手啦

叫緊人唔好咁做
想平日返工安安樂樂

又學到野
學海無涯

咁嚴重㗎

無人叫你野餐嗰時唔舒服架啵
大部份打工仔都係返工時間最唔舒服㗎啦

咁如果個乘客唔知醒入左調頭，佢好驚搞到呼吸困難要call白車
咁咪會打搞到好多人？

用一支原子筆頂住對門唔比佢關
等佢站站都關唔實門
站站開關門十次

Delay返工既朋友啫

哇原來係咁㗎 咁真係要小心啲啦

咁其實好快手
因為部車出返去
搵站員幫你就得

咁樣會俾人鬧

都有依個可能。
但可能控制中心會要求車長倒車返正月台都未定

但咁樣搞得，都10分鐘走唔甩

想問下有無試過有人懷疑有爆炸品 CALL 拆彈?

自政府買左港鐵的經營權後，一路以來，港人受盡可加可減機制的恵酬，其車費低微，行車時間準時及品質，車箱闊徜，裝行李得，裝兩箱三箱行李都得 (礙於樂器體積龐大，最好自行叫車轉運)，沙中線的擴展，高層的優秀管理同勇於承擔的責任，亦敢面對公眾(不贅，維基可自閱)。

無解香港一班無知刁民，真刁也! 盡是數落港鐵公司。豈有此理!

星期三，港人應替其一洗前恥。星期三，一齊比錢坐地鐵，坐夠佢，坐爆佢，比港鐵賺飽! 好好感謝港鐵的付出，一路以來顧及民生。

緊記，地鐵離站入站時，請勿靠近車門 (PLEASE STAND BACK FROM THE DOOR) 一 咪撚好似吳啟華咁彈出彈入，阻撚著行車服務。

幫推

大家千祈唔好咁做呀，delay 阻住香港人返工就唔好啦

咪on9
依家義士仲可以頂住反送中既光環衝
但如果你咁樣影響到現實既香港人佢地會調轉槍頭反你
到時就孤軍作戰
應該槍頭對準政府呀明唔明呀

呢d 人係鬼黎 想引d 唔識諗既人做呢d 影響人行為
樹立更多敵人 到時真係多撚謝

Agger 唔同意玩爆mtr，差人有警車坐，巴打們要mtr 出黎

老老實實 希望就算有咩delay都係8點半後啦 （不過最好唔好啦 始終返工黃金時間）到時有心去野餐既朋友仔都到得7788

造成交通癱瘓對政府嘅經濟損失都唔野少 反而要野餐今次對面一定有備而來唔易攻破 其實各有各做姐都係

同一部拉兩次先有用 隔住做乜9

[好文轉載] 想放題無限食,一定要朝早11點Last Order前一齊去

如果有d小朋友好曳咁，用舊黑色泥膠sip入車門條la，係咪會好大獲架？

提埋哂呢啲野
但根本無人肯做

你跳軌夠可以一個人影響成條線啦
問題係無人做丫嘛

想612出一分力或者讀新聞/傳理嘅同我入晒嚟

想問除咁東鐵線
仲帶邊個站有可能有人跳到軌

想問除咗東鐵線
仲有邊個站有可能有人跳到軌

算撚數啦，佔中果排都有人出過類似既Post，無人實行過

個人睇法
去野餐既朋友應該6,7點就會到 8點鐘打後開始多人返工

唔該 我想問咁做對尾班車有冇影響？
我成日OT夜咗番屋企想知關唔關事

鐵路那些事兒

細佬既工作經歷寫成短故分享，厚顏借位一推，因為太老土無人睇

唔好做犯法野去搞地鐵
唔值

想問巴打幾點搞地鐵先係上策？

都唔知你講乜

講緊叫大家點樣令行車暢順
大把人返工靠狗鐵

鬼？
荔景好猛

狗鐵係唔會玩得死架

但平時就要保持暢順

平日朝早七點就踏入繁忙時間架啦
其實平時上落客都大delay

太大delay真係對經濟有影響

唔好阻到行車

隔住幾部再有人拉
佢就好難補返失去既時間

咁梗係啦
遲過last order都無野食架啦

咁要睇舊泥膠會唔會卡死度門

留名學嘢

留名學如何避免行車不暢順

師兄好有心機
我有睇呀

輕輕一推

平日七點黎就多繁忙時間
八點左右開始就人流高峰架啦

果段時間最好無咩問題
暢暢順順啦

咁手足記得八點前去野餐之後翻工啦

可以嘅話晒你幾秒鐘，入去留個言，可以嘅話叫多啲朋友來
〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

小弟通知咗大家我聽日會去同朋友拎錢
如果順路可以join埋，中環所有銀行都有總行，你拎港紙／美金都無所謂，甚至問開戶詳情都得
最鍾意多人喺中環來睇我拎錢，你唔撳都可以來睇
唔好問有無用

利申：非鍵戰，就算聽日得我同朋友同記者都照去

－－－－－－－－－－

我哩個係新自發嘅行動，想畀更多人知道
哩個活動十分低成本
只係需要你排一排隊，去撳錢；如果多人，甚至可能撳唔到錢
適合有包袱，又想做嘢嘅人

散播虛假消息係犯法，唔好為咗更多人來睇「我」撳錢，就去作料！
已經搵咗記者朋友，歡迎大家繼續share出去！
同時唔好煽動其他人！其他人陣間見到都去撳錢就……

可能有人唔認同，覺得我做嘅杯水車薪，但唔做過又點知？

就係叫人唔好做
生命誠可貴
千萬不要跳軌

生命無take2
Ok?

尾車因為要睇每個站所有入左閘既人都上晒車
所以一定遲

依個要睇車長手勢
因為一般情況，車長會盡量由得部車行埋去下一個站
因為更快有站員幫到人
好多時去下一站幫到唔舒服既乘客快手d

如果有d仆街阻住道門關呢？

無乜影響
因為你壓力都大

香港人好鐘意返工

你知有d位北角咁係好多人
都唔知邊個頂到度門
如果有幾個人輪住企係門口
等佢就關門時揾野頂一頂
咁會點

咁會好開心
玩到有站員去

車長知唔知邊隻門有事？

當然知
但車長唔會出去理

都係call上去叫站睇果卡第幾道門咁樣

緊急通話器啟動後的影響
現代化列車、東涌綫列車、迪士尼綫列車、東涌綫韓製列車、中國製列車：
通話器啟動 → 車門打開後將無法開行，直至通話器重設為止
機場快綫列車：
通話器啟動 → 車門打開後將無法開行，直至通話器重設為止；但使用特別方法操作通話器，可完全不影響動力
韓製列車：
通話器啟動 → 車門打開後將無法開行，直至通話器重設為止；整列車離開月台前有人啟動通話器，安全聯鎖繼電器（Safety Interlock Relay）則即時斷開，煞停列車
中期翻新列車、輕鐵列車：
完全不影響動力
各類 SP1900 列車：
通話器啟動 → 車門打開後將無法開行，直至通話器重設為止；但重設工作，只需控制中心授權車長在電腦上按鍵即可，影響不大

哇 大家真係小心千奇唔好拉到呀

原來會咁嚴重架？
一定要講俾多啲人聽 叫大家小心啲

點先可以令狗鐵停駛又唔洗比港豬屌？

1998年6月3日法國ICE 列車出軌事故就喺因為車轆金屬疲勞 有一條鐵插左入列車 乘客同車掌反映 但喺因為公司政策唔可以即時停止列車 所以過波口嗰陣時出軌 所以大家都應該知道 如果列車出事會好大鑊

列車內
香港鐵路大家都應該知道 客車入邊有一個緊急通話器（PAD) 之前尖沙咀縱火乘客都會用呢個通知車長 但係其實佢只係可以同車長溝通唔可以即時整停列車 如果有上述緊急情況係冇用嘅

市區線 機場鐵路列車 因爲緊急出口喺駕駛室（CAB)入邊 所以唔會上鎖 車頭車尾駕駛室都會有個位一推就開到道門 入邊有個emergency stop 聽講唔使用主匙都可以撳到 如果當年有乘客用呢啲方法整停列車 悲劇可能唔會發生

前九記列車 東鐵線嗰啲 因為緊急出口唔喺駕駛室入邊 所以冇鎖匙係入唔到嘅 所以緊急出口係喺平時上落車嗰啲門 下邊有條梯伸出嚟 下行方向緊急出口係1 ,7 ,12卡 上面有個緊急開門掣 理論上拉咗佢就會停車 當有緊急情況嘅時候大家記住使用

月台上
無論係地鐵系統定係九鐵系統 月台上面都會有緊急停車掣 當見到有危險嘅時候 例如有人衣物俾門夾住拖行 有雜物喺幕門同車廂中間 集電弓有雜物纏繞 等嘅緊急情況 撳咗佢就會停

緊記 鐵路喺鐵路運行最重要嘅一環 如非緊急事故唔好使用緊急掣

認請事實，由2010年反高鐵、護菜園村、政改、反國教、DBC數碼電台、HKTV電視、反新界東北發展、雨傘運動、機場三跑、一地兩檢、明日大嶼，香港人一次都未嬴過。

認清社運的面目，目的，要有徹底的決心，若不撤案則勢不罷休。

因為政府一路以來，都知道我地的底牌，未輸過。

荃灣
堅尼地城
觀塘線調景嶺
將軍澳線北角

我都唔明點解唔曲線教人截斷個增兵方法

推，話曬狗鐵每日接載300萬人，唔安全D點得呢

想問下車上嘅緊急制同站內嘅緊急制有咩分別
鐵膠一名想知多d但維基又好似冇咩點講

自動調頭時，到盡頭車頭會shut down，另一邊open up就自然郁唔到

係
叫人唔好咁做

咁樣真係癱瘓地鐵架
癱瘓地鐵同癱瘓半個香港無分別
點解要咁做

車頭有車長就無謂搞到人啦
佢都會處理到

但車尾果邊就真係愛莫能助既

真呀
咁多人返工靠地鐵
無左佢
想返工都返唔到

車上既緊急制 係兩邊車頭先有
平時拉既只係緊急通話器
車上既制係停車，唔影響訊號

站既緊急制係透過影響訊號令部車停落黎
所以唔好亂撳 會罰錢

「三失」青年大鬧港鐵康城站，連開四道逃生門落路軌。一名去年失戀、今年失業復失理智的80後青年，昨晨在港鐵將軍澳康城站一列等候開出的列車車廂內情緒失控，拉開車尾緊急出口門穿過駕駛室再拉開另一道逃生門闖入路軌，港鐵職員發現後將他抬上月台。豈料青年又掙脫狂飆至車頭，同樣打開緊急出口兩道門闖入路軌，數名港鐵職員合力將他制服抬回月台送院，列車服務被迫停止十五分鐘。

好彩係總站 如果喺出邊拉條梯出嚟 附近又冇渡線 一定有排攪

咁好危險架麻

真係唔好

終站有好多姐姐入嚟趕人走㗎喎

有人喺度路軌 尤其市區線 一定停晒架 所以真係唔好試

港鐵冧左啲人點過黎幫拖丫

咁大鑊，咁咪好多人返唔到工
千奇千奇唔好發生

所以咪唔好搞到d人返唔到工囉。
人一多就delay架啦。
要去邊度就早少少，八點幾果班九成係返工架

想返都返唔到工
好慘架

真心想知
假如有好多紙碎跌咗落月台條罅
即係「🎉🎉🎉」一類
冇咩殺傷力果種

架車行過又會吹到成條路軌都係垃圾喎
咁站長駛唔駛停咗後面架車
清理咗先準下架車埋站？

好多人想出黎都出唔到添
搞尻自己友做乜撚野
係咪鬼黎

整合咗啲大家都做到嘅野：
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

香港人團結呀

你量唔到，籠咁大風，一下就吹散

零影響力

一推再推，一齊被罷工

咪同你地講，想出街搭早幾班車，唔好撞正人流高峰

好易塞車

鬼去荔景啦

咁如果係沙紙紙碎呢？

又或者咁講
有冇咩嘢，唔覺意跌咗落路軌
就一定要停車清理？

任何人都應該要團結

返唔到工
係咪被罷工

[起底第一波攻勢] 召集所有港共官員議員既校友：華仁、喇沙、聖方濟各等人合力割席聯署，推到母校割席為止！

除左人身安全
好少跌左乜野會停車

Posh

保持行車暢順

地鐵冇意思 要都係路面

如果一班人尾站都唔走，咁點算？
咪會踢哂d 人走先言調頭？
以前寶林有人訓教叫極都唔醒

就算你今日拎唔到美金都好，又或者你錢唔多，覺得無幫助
你都可以出席哩個活動 唔好淨係做鍵戰
要實實在在行出來畀大家睇我哋有哩個決心
十二號就已經通過，之後再做意義已經唔同

原post:

相關posts:
突發 有人號召沽港幣持美金

〔唔該傳開去〕馮敬恩 啱啱出咗篇文！

借個位俾推一推認真post 麻煩曬
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

咁樣即係難為站員
何必呢

比起游車河，我覺得喺兩個多人轉車既站來回搭仲有用，咁樣可以令兩個重點站既載客率減低

試過係荃灣無落到 以為架車總站再上人調頭
點知唔知車左去邊 仲停埋車
好彩個車長搵到我 帶返我出去
個陣好細個 以為無人理 嚇死

人哋咁曲，就唔好負皮啦

lm, 我想聽

ok got it !

push

冇蓋既Aa超能膠唔小心比道門夾住左會點加？

搭搭下車好暈點算

真係要小心啲唔好拉到

洗唔洗罰錢?

唔好搞鐵
走既走唔到，去既去唔成
我地唔可以失去流動性！

樓主係鬼 千祈咪上當 令地鐵delay只會令到我地去唔到 送唔到物資
恕我直言 點搞都好 唔好搞地鐵

西鐵up/down track又可以點玩？

遲下再講
今日做左正經野先

好難咁快乾到令道門頂死

其實真係唔好亂撳

因為你撳完
站員要拎匙去reset

而重點係要confirm無人真係落左軌

你地十個八個人一齊行近
是但有人撳左粒制

咁樣又唔知邊個撳
罰唔到你錢
又搞一大輪

咁既廢人
癲唔癲都無人care

係
真既

最worst既情況係 你果頭reset完
果頭拉第二隻

咁樣部車行唔到
又要車長通知tc/爆咪叫個站去reset

好忙架

唔洗太多人
你十個八個人
流動咁樣去
是但一個人出手 就捉你唔到
真係唔好咁做
好大delay

要走既人 可以選擇好多方式
點解一定要坐兩分鐘一班既地鐵？

去邊度既人
有心去 又點會介意 十分鐘先一班車？

到底你所講既流動性係建基於地鐵幾分鐘一班車上？

大delay都唔會無車架
係阻到大家返工 唔係咁好咋

未死 點會係鬼

成個post咪叫左大家唔好搞地鐵

西鐵兩邊都係總站
唔洗自動調頭喎

但有d站好似荃灣西 錦上路咁樣

站就好大
人又好少
咁樣會應付唔到咁多乘客唔舒服架

最好真係咁解 明眼人知咩事就得

真呀。
返工會因為delay遲到
你去野餐，拎水俾人呀點樣
其實遲幾分鐘無問題架。

聽朝

不過你狗鐵員工罷工啦

事到如今我諗無人會怪

聽前同事講話工會無出過聲
D人唔會敢罷工
非工會行動，俾人炒左無仇報

Push

咁如果我見到有人跳鬼咁又點算
會唔會送我去青山

推俾其他巴打見到入黎增廣見聞

up

一日未清場 一日都唔好阻義士進出
但如果後續有不合作運動 幾大都要癱瘓香港

樓主對港鐵附例28i有咩睇法
仲有fm200,btm,噴水，感應頭有何感想

嗱，你地唔好搞啲交通燈呀，啲燈壞左、著唔到、俾野遮住左、或者油黑左，又要搵啲警力黎指揮架喇。

#好市民

中意踩單車可以跨區踩
港鐵附例 拆前轆加摺車係可以上車
港鐵「建議」上頭尾卡
只係建議 非必須

好老實，阻撓都係幾分鐘既事
你去做其他野無乜影響，但對返工既人大影響

金屬汽球有機會令到over head line短路燒斷，咁樣真係影響流動性

又玩抹黑

真係唔好

為咩咁做

朋友做港鐵 佢話每個站都有at least三粒緊急停車制
有車入緊月台 或者架車離開緊都可以禁
但就算你禁左落去 佢走埋黎周你
你話禁撚錯 佢都唔會罰你錢
利申 冇朋友 發夢識番黎

因為中意踩單車